有冇做糕點師既巴絲？想入行

本身冇讀過相關既野，因為唔想一世人hea住咁過打份hea工
我知好辛苦，每日會做12-14個鐘
每朝可能要返零晨3,4點工
又要睇d老師傅面色
已經有晒心理準備，而平時做開gym，叫我勞動我都頂到

我好大興趣入依行
想知我依d 0經驗既人士點入行好
同想問之後條路係點行
學徒入邊d地方好？
學完有d實力就可以入酒店做？
做2,3年人工真係20k都冇？

可唔可以分享下比細佬我

留名

真係有興趣嘅就搵啲學徒黎做
但你要有心理準備如果上唔到大位嘅話你做極都係搵萬幾蚊
利申 做左7年餅 已轉行

做過啲相關既pt
你有興趣既留底tg
傾兩句又得 幫你問下要唔要人又得
小薯仔人工唔高 好多都係轉下轉下
去酒店 大舖攞經驗咁慢慢升

學徒係連鎖（美心，東海堂）定細舖（非屋邨麵包舖）好？
咩原因下上唔到大位？
巴打做左咁耐點解轉？

可以一開波就酒店咁正？

美心東海堂嗰啲學徒就冇乜要求 真係想入行嘅可以揀呢啲試下做下先 但做呢啲大廠唔好預會好多野學 因為大廠生產量大 工序都會分得細 可能切生果個位就切足一日生果
到有返幾個月經驗就可以試下見crostini lady m Agnes b cova呢類 因為呢啲懶係西式野嘅學徒都多數唔會請完全冇經驗嘅白紙
細舖嘅話就一腳踢囉 乜都要做 一定學到野
至於你話做大位 唔係齋做得叻就得 仲要管理 要識英文 要諗餅款 同埋一檔野得一個大佬 真係咁易做到？

Thx巴打，我試下學你講咁研究下點行好

Lady m只係做幾個月大廠就請咁正？

不過我一定有野心唔係齋興趣入行，我入得行點都想有大做大，如果永遠十幾k點夠我婚後生活

我可以介紹嗰個唔係酒店
但請白紙黎講 啲野算學得快
你話有野心 咁你做落都會搵野讀 考下試
考下藍帶 攞下獎
好命既做顧問 總廚un un 腳
但唔係口講咁易
有好多好有料既都係做下大佬二副啲位
雖然大集團 酒店待遇唔差
就一定唔係做幾年 你好明顯見到前途一遍光明咁

好多機緣際遇既呢啲
有啲叫做話得下事 都唔係真係話好有料
見過啲好有料就普通師傅咁
都唔係要搵食 返工都係打發下時間

淨係講遇到既師傳肯唔肯教你都難講啦
呢啲好難好明確咁講path

藍帶我都有考慮過，不過要去外國讀成年，未有依個能力住

際遇我都預左，出黎做野邊行都好講依d
所以初期比人任屌，我捱到冇晒娛樂都得
決心我有
而家問下只係唔想好似盲頭烏蠅咁，起碼大概知點做好

我講嗰幾間都係舉個例啫
有野心係好嘅 但最好唔好諗住入行做幾年就做到大佬/老二 我唔敢講話冇呢啲人 但一定唔會多

我唔知出面點 但宜家應該唔會捱得咁辛苦既
我聽師傳以前就跟師父 真係做呀四打雜
佢高興咪教下你野 但宜家都係打份工啫
各取所需啫 啲細既都係幫你做啲普通野
做錯野比人話下 但唔會捉住屌掛

我感覺上做餅啲師傅友善過廚房
可能我見到既都nice啦

我明丫，lady m個整千層糕既技巧我都有興趣想偷師學到，咁我估對我都有d好處

當然離地大想頭我冇，只係保持初衷，有個目標比自己

以前讀書做過間炒散比廚房佬屌過幾次都慣ga la
Thx兩位巴打，我大概有個方向知點做